（當敵人）人民日報：遊行大致和平有序 港人以自己言行表達厭倦暴力

《人民日報》今日（9日）發表題為《驅散謊言與暴力 還香港安寧》的評論文章，昨日（8日）香港的遊行過程大致和平有序，反映香港市民或正以自己的言行表達對暴力的厭倦。

文中又指，暴徒以市民為工具，用遊行作盾牌，妄圖把整個香港拉入混亂的「漩渦」，給香港套上沉淪的「魔咒」。然而社會盼望安寧已久，若能放下偏見與執拗，拒絕內耗與撕裂，以建設性的態度化解問題與紛爭，讓暴力窒息湮滅，香港還會是曾經的香港，風采依然。

明報

人民锐评 | 驱散谎言与暴力，还香港安宁

8日下午至晚间，一场游行示威活动在香港举行。这次游行过程大致和平有序，暴力破坏活动有所收敛。事实证明，在局势稍平息的时候，香港市民或正以自己的言行表达对暴力的厌倦。

然而，黑衣暴徒再次骑劫和平理性表达诉求的市民，偏离游行路线，堆积杂物堵路，再又破坏商铺与警方对峙，更在香港终审法院、高等法院门前纵火，显示了暴徒势要“揽炒”的野心。6个月了，他们以市民为工具，用游行作盾牌，在法律、道德和人性的底线前肆意下探，妄图把整个香港拉入混乱的“漩涡”，给整个香港套上沉沦的“魔咒”。哪里是香港的核心价值，他们便冲击哪里；哪里是香港的传统优势，他们便打垮哪里；他们幻想香港“改天换地”，为他们的暴力主宰，要把一切横亘在他们面前的秩序和公理消解、重构；他们誓要与香港社会现存所有的体系开战，行政、立法、司法机关都只会被视为他们的“眼中钉”“肉中刺”，都欲除之而后快。

市民应当清醒了。暴徒所以凶戾，是因为他们觉得市民易煽惑、好利用；暴力所以不止，是因为煽暴派、纵暴派不懈制造谎言，混淆视听。你去游行，他们说你支持暴力；你因港铁被烧上不了班，他们说你参与罢工；你的城市因燃烧弹变得“二恶英”弥漫，他们却说是催泪烟之过；什么“831打死人”，他们“烈士”名单的人却奇迹“复活”了，一个不少。而那些已经坐实的，恰是880间商铺被砸毁、483名警务人员被伤害，2000多名孩子被他们推入铁窗之内、一名老年清洁工被他们活活砸死，香港经济下滑负1.3%、将有上千家餐馆倒闭……骗市民上街又让市民“埋单”，让青少年铤而走险自己却在背后收割政治筹码，暴徒与反中乱港分子之自私、之阴险、之歹毒，能是市民的“同路人”、香港的“守护者”吗？

常见香港媒体报道，香港市民对阿猫阿狗也有关爱之举。如今，面对家园正在燃烧、孩子置身险境、街坊遭受“私了”，市民更不能再任由谎言充斥耳目、仇恨弥漫社会、暴力横行街头了。日前，香港立法会通过了严肃追究煽动仇恨及怂恿暴力的违法违纪教师的议案，人们当记得这些曾经说出“警察孩子活不过七岁”的教师是多么无德，当明白正是煽暴派和纵暴派的教师、议员、律师在把自己的孩子带上“不归之路”，当体察社会动荡之痛，痛及自身，痛及家庭，痛及未来。驱散谎言与暴力，让香港充满阳光、希望和正能量，是多么必要且迫切。

将和平理性表达诉求的市民与违法作乱的暴徒区分开来，世人还能看到香港可贵的法治精神和自由传统。社会苦暴力久矣、盼安宁久矣，放下偏见与执拗，拒绝内耗与撕裂，秉持建设性的态度化解问题与纷争，让暴力窒息湮灭，这家还是家，文明尚在；香港还是曾经的香港，风采依然。

人民日報

明顯係分化緊和理非同勇武，敵人讚唔係好野......
大家要小心，轉左方法去維穩，因為之前格硬黎引起左反彈

推

厭倦警暴

笑咗

人民日報俾大陸人睇，鬼唔係上次個選舉結果解唔到畫，今次和理非返又可以將勇武劃成少數暴徒
如果今次勇武又會話成班暴徒
公你贏，字我輸

尋日係因為區會大勝+人權法+國際人權日
所以領犬員傻強先叫班狗克制少少
一樣言語+行為挑釁，罵只還口少還手
比著平時？屌兩屌已經tg放題
尋晚係証明只要黑警克制係唔會有暴力事件
只有黑警先係帶來暴亂假象既始作俑者

樓豬閱讀理解唔係好掂
呢D唔係叫分化

呢D係極權指鹿為馬, 騎劫五大要求既民意,
極權最叻就係自己呃自己

一路行一路裝修都叫大致和平
共匪無棋啦

最佳答案

唔割 講完

區選大敗佢地支咀炮hang左半個月機

區選真係個龍門點搬都搬唔到
今次終於有位入返

自己呃自己

中共人嘅祖先係咪狗黎?
智商破產

寫比大陸人睇咋

香港人邊個會睇人民網

明報有講

敵人擁護的（和平）
我哋就要

無棋

同恥夾一撚樣

曲都講到直

呢D 文章俾佢地圍爐取暖用

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊